【素食撚末日】美國學者令植物展示自主移動行為

2018/12/05 20:20
有不少人都在研究如何將人類與機械結合，但有否想過植物都可以跟機械結合？麻省理工的專家最近就嘗試挑戰這概念，透過解讀植物的電流訊息，令植物展示近似「自主移動」的行為。

人類有腦電波解讀腦電波的訊息，再轉化成程式指令，可以做到以思想控制機械，好像這張輪椅，就是以腦電波直接操控，是「人機結合」的成果。

至於植物，雖然沒有腦電波，但不代表它們沒有內在訊息，例如植物對光源、引力等，各種外在刺激會有反應，這些「反應」需要全體細胞合作，細胞之間互相溝通，靠的是微弱的電流，這些電流在葉和莖之間穿梭，是植物版本的神經訊息。

美國麻省理工的專家想到只要解讀這些內在訊息，植物一樣可以和機械結合，這棵植物就是成功例子，它的葉和莖接上了電極，探聽植物內部的電流訊息，訊息轉化成的指令，會用來控制植物下的「輪椅」，作為示範，專家在植物的兩邊分別放兩盞燈，只要其中一邊燈開著，植物會「走」向有光的一邊。值得注意的是輪椅本身是沒有任何偵測光及熱的感應器，輪椅純粹依靠解讀植物的本能得知哪一邊有光，所以做決定的不是機械，而是植物本身。

研究人員表示，這個例子證明了植物和機械結合原則上是可行，未來的可能性，包括農業的管理，例如會自動驅蟲的農作物，甚至在城市綠化中，引入有各種功能的「半機械植物」。

啲菜都有生命㗎！！！一車車

啲白菜仔咁可愛！！！

我食素關你撚事咩屌你老母食肉狗

啲菜係有靈性架

On9又改名

Original Source:

植物有意識 想同植物溝通

想溝白菜？

又偷換概念
冇受教育嘅人果然個腦係簡單啲，唔怪得咁易俾人煽動
有反應=/=有思想、有感情、有感受
你打個波都會有聲會彈返轉頭，噉個波係咪「有思想」？
真係慘，依家個社會進化到連基本嘢都要clarify

植物傳心師

菜都有靈性會痛

沙律定落油鑊痛啲？

如果依家反素撚啲假膠邏輯啱（啫係對光有反應有思想、有感情），噉啫係有光嘅sensor都有思想、有感情啦。再推一步，噉十幾廿年前已經討論過嘅「機械人算唔算生命」有咩分別？
反證到啲咩雙重標準？以你自己個無根據嘅「統一標準」嚟反諷人地係雙重標準，我覺得你仲無謂囉

雖然我都相信植物有靈性
但自身移動就未免太假
植物本身係通過伸展去接觸光源
本體係唔需要移動
傾側、伸展枝葉先至係植物嘅活動模式

植物係非常重視自身嘅根基
當你唔俾佢紮根時
佢會不惜推倒你幅牆都要完成紮根
所以，植物係唔會帶住啲根周圍走

答你就答啦無腦撚
明偷換概念都唔屌得
你反素還反素，唔好同樓豬一般見識啦兒登仔
噉你同你屌緊嘅「素食撚」有咩分別？
人地就無腦雙重標準，「所有動物都要尊重」
你就「所有有反應都係有思想有靈性」

中出

呢位巴打，我唔係回緊你
你做乜鳩
我只係講事實
靈性只係一種believing
我相信佢有靈性有咩問題
你唔信咪唔好信囉，點解要屌鳩人無腦撚

我諗我以後講嘢都真係要先表明立場
免得啲人以為我反緊佢
成個世界好多嘢都有靈性
但弱肉強食，適者生存
無論你係食肉定食素，都唔存在問題
食嘢呢個行為本身就係殘忍，但覓食係本能
有冇思想同覓食從來都係兩回事嚟
尊重生命時更要了解生命
樓主錯誤將了解生物特性嘅「實驗」
同素食選擇混為一談，本身個名題已經錯咗
然後上面又有人話我用靈性去偷換概念
我嘅概念從來都係思想同覓食從來都係兩回事嚟
何來偷換

再者
我兩段留言都係針對今次個所謂「實驗」
我認為架車仔可能只係有人搖控
因為植物係唔會連根移動

機械化植物
好有未來既畫面感
不過話素食撚有麻煩就牽強左
因為咁都唔代表植物既地位同動物同等級既

曲直唔識分

好多人沒讀過bio
如果咁都叫思想 咁水去到100度變水蒸氣都係自主啦

講緊植物有內部構通
有自己想移動嘅地方
藉此控制機械移動

咪咁認真
連登班細路反素食撚上曬腦
第一, 唔係個個素食者都咁野蠻, 本身素食既概念係對好好, 只係有野蠻極端素食撚搞壞形象.
連登班小學雞就一味盲反. 一有科學報告話植物有反應乜乜乜就起曬鋼屌素食撚.
佢地根本唔會明, 就算證明植物幾有反應, 幾有感覺, 都唔會改變植物處於食物鏈最底層
講多都無用, 小學雞係咁上下程度

算啦
班垃圾要反素食撚, 見到科學報告話植物乜乜有反應, 個豬腦就即刻聯想到植物有思想有靈性, 再屌素食撚
一入呢類既post就見到一大堆呢D連登仔

吃素不殺生？ 美研究發現：植物有「痛覺」

美國威斯康辛大學（University of Wisconsin）的研究發現，植物受到攻擊時，會像人體一樣釋放出痛覺訊息。例如：當有人摘下一片葉子時，痛覺訊息會從傷口，傳遍整棵植物，提醒其他部分要做好防衞。這項研究已經在《科學》（Science）期刊刊登。 威斯康辛大學的科學家，原本是要研究植物對重力影響的反應，他們基因改造一株芥菜類植物，令它會在本身礦物質含量上升時發出螢光，但後來卻意外發現，當植物受傷或被輕輕觸摸時，都會發光。原因是，當植物受到剌激時，會分泌一種含有鈣的物質，以致發出螢光。科學家指，當有人摘取葉子時，傷口便會分泌出一種防衞的荷爾蒙，同時提醒植物的其他部份出現危險，要保護自己，這種物質的作用跟人體的痛覺訊息類似。在這個過程中，鈣便會在植物的細胞間傳遞，而且植物比我們所想像的更敏感，即使是一條小毛蟲爬過，植物也會產生類似反應。科學家相信，這反應的作用是為了幫助植物避開有害的昆蟲，有些植物的自衞荷爾蒙會發出噁心的氣味，藉此驅趕昆蟲，減低被昆蟲進食的機會。但也有部份植物，例如草，會發出荷爾蒙吸引黃蜂，獵食襲擊它們的動物。

只係說明植物有向光性嘅反應，同靈性有乜關係？

以下講既睇法未必岩
有問題大可以屌柒我

人/牛/豬同植物 係細胞既構成
所以話咩籃球有反應果d...
再推落一步
被定義爲有靈性既物種係在於「有思考」
有思考下作出反應/判斷
例如人見有火（高溫）=（思考）危險=唔會跳個人落火坑
豬/牛俾人屠宰時痛會叫慘=（思考）危險=會想掙札
植物一直俾人討論
係因為唔知點樣透過外界方法測量佢地有冇思考
片入面既實驗可以質疑係唔係人為
但如果植物有兩種光源下
選擇傾向自己有利既光源進行吸收
我相信可以定義爲「有思考」既過程
即係植物 = 豬/牛=人= 有靈性
利申：上面講既思考，唔一定係腦既思考，可以係細胞間運作，交流通訊既過程

義不食周栗

素食撚：你地有無諗過 萬一植物係有感情 有痛覺 但現今科學發現唔到 你地食植物會係件幾咁殘忍既事 有無諗過選擇停止進食 只有令自己消失於地球上 先至確保到無動物或植物會因你既存在 而直接、間接地受到折磨

冇受教育嘅人真係慘 以為自己好醒
咩叫思想感情？你知佢地嘅根源係咩根本高唔會講出呢啲說話

例如會自動驅蟲的農作物，甚至在城市綠化中，引入有各種功能的「半機械植物」。

所以食牛唔代表隻牛有思想有感情有感受

俾人耕田

其實好難討論
連醫學上既權威都唔能夠準確定義一個人死左之後有冇思想
醫學上，腦幹死亡，即係腦幹唔能夠控制身體作出一d指標性反應，就可以接近99%判斷果個人死咗未
植物人就係一個好既例子
即使係植物人都有分好幾種層次
咁係唔係佢地作出唔到我地理想中既反應
就可以定義佢地「冇思考」，同植物一樣
繼而定義佢地「可以食用」
利申：有部分植物人可以作出「反射動作」

有反應的確唔代表有思想
但有思想一定有反應
有思想+有痛感就會作出相對「痛」既反應
人都有機會冇痛感
動物都可以冇痛感
唔可以單單因爲植物冇痛感而定義植物有冇思想

佢攞個波嚟比喻已經好戇鳩，唔見得佢邏輯係正常

食素係咁，個腦弱少少
唔好怪佢

呢個post就睇到素食撚係幾on9

啲植物好慘囉 你班素食撚仲係到講埋啲偽科學，明明人地大學教授都做哂研究，你班素食撚又要迫人信你班nobody 仲曲解呀教授意思
你食牛肉，殺一隻夠幾十人食，你食菜，一餐就食佢全家食到佢絕後，咁你話邊個殘忍

小白菜正喎

即刻諗起呢條片

算啦 大把連登仔為咗反素食撚
唔理反應係咪一定等於自主
正如你d反射動作行為 都係經神經線電流傳遞
你去manipulate個電流都可以做到相同結果

素食撚話人食肉就得
素食撚比人話就唔得

喂你知唔知植物提供氧氣好緊要架 仲日日係咁食 地球比你地班素食撚搞衰哂

Zombie vs plants

素食撚準備進場
根據經驗
佢地一定對科學避而不談 係咁遊花園式反駁
最後唔夠人講就話人弱智食屎

連登仔有咩唔反

其實你有無留意人地係話內在訊息 唔係自主意識
只係植物對外界stimuli的反應 例如你中五bio有讀的auxin多與少

無受過教育嘅人真係弱智啲
連自主移動都唔撚明 傻閪，自主同反應都未撚分得清

我食肉關你撚事咩屌你老母食素狗

不過我係認真, 唔係為駁你樓上果位

呢個世界上真係任何野都有靈性(對我來講)
當然果D咩人造既面膜, 鉛筆果D除外(都係對我來講)
成個大自然包括花草樹木蟲同動物, D風吹過
靜落來好似feel到成個環境係度呼吸, D生物既溝通

利申食肉
利申冥想撚

起碼植物係冇大腦呢個器官

佢係話似自主
即係植物點解識向有光嗰面生長
係因為光會影響植物既細胞間化學反應
而令佢識得搵光
而唔係一種意識或者感情驅使佢咁做
純粹係一套程序
就同你身體血糖多咗會自動分泌胰島素一樣

可能佢打個波落地
個波D細胞會有反應 有電流 同識自己轉方向架

佢想表達既純粹係兩者都係input A=output A既程序，同有意識既自主無關

好快就有一大班絕食撚唔比人進食

動物都唔代表有思想 有感情
就算身邊既人有反應都唔代表有感受啦

素食係原罪

連登反素係咁

素食撚好殘忍

霍金一早已經係

講緊可以係細胞之間嘅溝通呀
咪撚再講植物冇大腦啦

科學證明咗大腦係思考同感情相關既器
咁動物有，植物冇
咪用科學根據推論動物有思考感情，植物冇囉

呢個quote成條都係講有冇思考既問題，你睇清楚呢回啦好嘛

素食撚以後淨係可以呼吸空氣

睇完個帖又可以block多幾條友

你真係無腦
正因為所有野都有生命
你想做道德撚就只有自殺一途
一係自殺，一係同我躝過黎食肉
就係咁簡單

鍾意西瓜多啲

素食好多種
有啲人為健康，有啲人為減肥，有啲係真係唔鍾意食肉
但道德素食撚真係好撚on9

原來係文盲....

香港有邊個無受過教育

一車車菜心

植物係有生命 有自己既思想

今日要瘋狂食肉

其實一隻狗
你都可以話佢只係對唔同既聲光畫面產生反應
物理上黎睇人類都只不過係身體感覺細胞受到刺激之後轉換成電流引起蛋白質物理反應
到底個機制複雜到咩程度叫做「有意識」
簡單到咩程度叫做「無意識」
係點解會有呢個實驗既原因，亦都係科學家幾十年來努力想釐清既問題

我知你好心急出黎認屎認屁
但要睇清楚自己個程度係咪真係高到可以話人低囉

我覺得條片幾假下，因為反應太快，仲識停咁，正常真係植物應該直衝

仲要最後識返中間

篇Jornal 係邊

佢係唔係單純一個reaction同有冇包含思想情感，可以取決於佢有冇大腦呢個器官

植物無肺呢個器官，佢係咪唔識呼吸？

有受過同係咪明兩樣野黎

咁你要有科學證明植物某系統可以有相當於人類大腦既功能，你呢個反問係prove nothing,只係指出植物「有可能」有思想而冇科學根據

兒登只要反素就得 唔洗理據
成班無撚腦

你要食素可以
但唔該唔好以道德高地自居, 唔好自我感覺良好然後話人
人食野本來就係要殺害其他生命, 不論動物定植物都係有生存本能, 只係expression唔同, 無一樣生物一出世就係"想"比人食
你連打死隻曱甴都係殺緊生知唔知
你心靈弱小接受唔到食動物係你既事, 但唔好用d錯既邏輯合理化佢
食素係道德層面係完全站不住腳

我都想問昆蟲無腦，得神經系統，喺咪唔算動物

唔知，但素食者好似都會避咗啲有昆蟲成份既製品

理性討論
好多時候科學家會先否定一樣想法
再用既有模型去分析推論認證
從而確立一個想法真偽

但問題就係出現左係既有模型上
植物確實冇腦
但人既假定認知上，有思考先有反應
可能植物係以非人認知既協調系統
去取代大腦運作
就好似一部學習型既AI咁
佢冇大腦但都可以（模仿）學習
當然我唔係講緊電腦有靈性
因為我早早定義有靈性既前題
要係「細胞」既組成

我想帶出既係
電腦都係冇大腦，唔會叫痛，唔會無啦啦自主爬走
植物都一樣
可以類比爲
植物冇大腦都可以作出思考
但點作出思考，用咩機制去思考
又已經係另一個問題
但最起碼既係
如巴打所言
唔可以「抹殺」植物有思考（有靈性）既一樣3維生物

作為學術研究咁睇係冇問題
但實際應用上當然係先用已證明既理論
未證明既放埋一邊
正如西藥好多都只係未證明有其他副作用
但唔會因為「有可能」有其他副作用而唔用
正如素食者用呢個科學基礎黎講食植物同動物唔同一樣道理

植物其實就好似軍營咁樣
前線有士兵折損，軍營就派過隊兵出去
後勤物資短缺，就叫班補給行遠啲搵資源
而且，為避免同鄰國交戰
通常都會避開其他軍隊
向空擴嘅地方發展

訊息傳遞係一定有
而依據接收到嘅訊息嚟作出反應
亦係必定會發生嘅事

覓食係所有生物嘅本能
包括動物植物都需要食物
唔係俾人食就等於冇思想冇反應
假若仲有恐龍
人類都一樣係被食嘅一方
選擇食嘅食物，只係個人喜好
根本唔需要有原因
亦唔應該用道德去美化自己嘅選擇
因為你有進食嘅行為
就已經係殘忍

「唔係俾人食就等於冇思想冇反應」
咁係咪就等於有思想有反應呢？
你舉既例子只係帶出
1)人有思想反應
2)人被恐龍食
結論：被食者都可能有思想反應
但起碼從現時既科學基礎，都搵唔到植物人身上有相當於人類大腦思考感情既系統

所以素食者用呢個科學基礎去維護自己食植物既道德，比起用你既例子指責進食就係殘忍
咁素食者既理據明顯堅固好多

楊乃武與小白菜

植物唔識慘叫流血

上面係講明白定受過

真係行路草